咪撚再叫警察，唔該

我建議今後應該放棄「警察」一詞，改稱差人，雅稱差役。陳雲的中文解毒，關於「警察」及這個詞的衍生詞及其毒害人民之意識，產生臣服與奴役。
警察一詞，出現於晚清光緒年間，是仿照日文而來，傳統中文詞彙的「警察」，是警覺及察覺的意思，是上官巡視鄉土之意，好大的官威！現代警察的職務，在傳統中文是官差、衙差、差役。直至上世紀八十年代，香港人仍然稱呼警察為差人、差佬、差婆，而警署、警局稱為差館。官差有悠長歷史，故此尊稱是差大哥，鄙稱是差仔。
警察這個新詞，並無發展出尊稱或鄙稱，因為此詞來自日文借詞，故此無法在中文靈活發展。香港今日稱呼的「黑警」是密警的意思，是掩蓋身份而權宜行事的秘密警察之意，並非鄙稱。
由於警察這個中文詞賦予執法者太高的榮譽和權力暗示，又警又察，容易濫用權力，故此我認為中文應該從此放棄警察一詞。香港普選自治或香港建國之後，我認為官府應該放棄此詞，警察稱為差役，俗稱差人。正如現代的官署人員要稱為公僕（civil servant），policeman/-woman就該稱為差役。
以社會語言學而言，警察在香港上世紀七十年代反貪污及建立現代有效管治之後，用影視娛樂建立其正當形象，之後香港市民放棄傳統中文的差人一詞，改用新中文的警察。從警察一詞，衍生出神秘的、謎一樣的、難以觸摸的（enigmatic）的各種新詞彙：警權、警例、警校、監警會、襲警、辱警、撐警...，彷彿警字可以如上帝的logos一樣，衍生出各種詞彙來圍繞它，令它更有神威。這是英國殖民地時代強調law and order（法紀）而不強調democracy，故此將警察enigmatise（神化）的結果，令我們心生敬畏。我認為從今之後，我們放棄襲警之類的詞，稱為襲擊差人；警例稱為警察規例或差役規例。
香港人如果繼續接受警察這個詞，就接受警察的警告和監察，查你身份證、剝你衫褲、影你相、做你的社會信用監察。
我如果在將來香港執政或從事研究工作，會從文化上整理香港的傳統，梳理出一個合乎華夏典雅與現代開放的香港。

我選擇改口叫佢哋做殺人犯

屌，幫手推下有用post啦

我要報平安，我要搵律師

［人手置頂］被捕需知

已經無叫警察好耐
叫開狗隻

但媒體報道就…

毒蛆

瓦爾蓋達

叫開狗

叫黑社會

唔好侮辱啲狗

叛港賊

叫中共公安或共產公安，會比較有用

恐怖分子